<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>estadistica on Blog de Ezequiel Boehler</title>
    <link>/tags/estadistica/</link>
    <description>Recent content in estadistica on Blog de Ezequiel Boehler</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-AR</language>
    <lastBuildDate>Sun, 21 Jun 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/estadistica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Errores frequentes en Tests AB clásicos</title>
      <link>/blog/errores-frequentes-en-tests-ab-clasicos/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/errores-frequentes-en-tests-ab-clasicos/</guid>
      <description>En mi primer posteo, que pueden encontrar acá , mencioné algunos errores comunes que los equipos cometen a la hora de hacer A/B tests. En este post voy a profundizar en algunos de estos errores. Mi objetivo es que ganen un mejor entendimiento de por qué el error es en efecto un error, y de qué forma altera o invalida la interpretación de resultados de ese experimento.
TL:DR Los 4 errores más frecuentes y que hay que tratar de evitar son:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Test A/B: Ajuste su método al contexto del problema que quiere resolver</title>
      <link>/blog/metodos-ab-test/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/metodos-ab-test/</guid>
      <description>Este articulo esta basado principalmente en los escritos y presentaciones de Matt Gershoff, fundador de Conductrics https://conductrics.com quien me autorizó a utilizar sus ideas y material. Pueden encontrar su presentación sobre este tema en el siguiente link. Los invito a que visiten su blog en el sitio de Conductrics, ya que contiene material didáctico sobre este tema y similares.
Hoy en día, cada vez más empresas se ven involucradas por una u otra razón en la realización de Tests A/B con el fin de poder tomar mejores decisiones.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Que pasó con las decisiones basadas en datos?</title>
      <link>/blog/la-falacia-de-la-analitica-digital/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/la-falacia-de-la-analitica-digital/</guid>
      <description>La realidad es que la mayoría de los equipos de marketing digital, o analytics, no toman decisiones en base a datos, no son &amp;ldquo;data-driven&amp;rdquo;.
Hoy en día, la comunicación sobre el presente y futuro de los datos y su impacto en los negocios abunda. Alcanza con buscar &amp;ldquo;negocios data&amp;rdquo; en Google para encontrar un sinfin de notas sobre el tema.
Con el aumento de herramientas de recolección de datos web, su facilidad de uso y la poca regulación (que en el último año comenzo a cambiar), los equipos de Marketing y UX fueron quizás de los más beneficiados, obteniendo datos no solo de la adquisición (campañas, audiencias, canales) de posibles clientes sino también de sus interacciones con todo su producto o servicio.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>