<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>business intelligence on Blog de Ezequiel Boehler</title>
    <link>/tags/business-intelligence/</link>
    <description>Recent content in business intelligence on Blog de Ezequiel Boehler</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-AR</language>
    <lastBuildDate>Mon, 21 Sep 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/business-intelligence/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>La calidad de datos como pilar de la analitica digital</title>
      <link>/blog/la-calidad-de-datos-como-pilar-de-la-analitica-digital/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/la-calidad-de-datos-como-pilar-de-la-analitica-digital/</guid>
      <description>Un dato de mi trabajo freelance es que quizás el 80% del tiempo lo dedico a arreglar recolecciones de datos web. Es curioso como por un lado vendors y clientes comunican las cosas increíbles que están logrando con técnicas avanzadas de Machine Learning y AI, y por otro lado el grueso de las empresas de ecommerce por ejemplo no tienen ni bien configurado su Comercio Electrónico Mejorado en Google Analytics, o tienen problemas hasta para medir ciertas conversiones en sus canales de publicidad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Toma de decisiones y experimentación</title>
      <link>/blog/toma-de-decisiones-y-experimentacion/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/toma-de-decisiones-y-experimentacion/</guid>
      <description>Hay un hecho recurrente en equipos que intentan tomar una cultura data-driven que está mal. Y este es cuando los mismos ponen la experimentación como el objetivo. A qué me refiero con esto? A que les importa más decir que “se experimentó”, que haber tomado una decisión informada, controlando por ciertos factores.
Si vienen siguiendo mis posteos anteriores, sabrán ya que hay muchos elementos que pueden hacer que una experimentación sea inválida.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Que pasó con las decisiones basadas en datos?</title>
      <link>/blog/la-falacia-de-la-analitica-digital/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/la-falacia-de-la-analitica-digital/</guid>
      <description>La realidad es que la mayoría de los equipos de marketing digital, o analytics, no toman decisiones en base a datos, no son &amp;ldquo;data-driven&amp;rdquo;.
Hoy en día, la comunicación sobre el presente y futuro de los datos y su impacto en los negocios abunda. Alcanza con buscar &amp;ldquo;negocios data&amp;rdquo; en Google para encontrar un sinfin de notas sobre el tema.
Con el aumento de herramientas de recolección de datos web, su facilidad de uso y la poca regulación (que en el último año comenzo a cambiar), los equipos de Marketing y UX fueron quizás de los más beneficiados, obteniendo datos no solo de la adquisición (campañas, audiencias, canales) de posibles clientes sino también de sus interacciones con todo su producto o servicio.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>